**OB星協**是年輕的[星協](../Page/星協.md "wikilink")，擁有10至100顆大質量的O和B型的恆星。它們應該是在同一個[巨大分子雲中誕生的小個體](../Page/分子雲.md "wikilink")，一旦外面的氣體和塵埃被吹散之後，剩餘的恆星便不再受到引力约束而開始疏遠\[1\]。相信在銀河系內的許多亮星都是在OB星協中形成的\[2\]。

O型星的生命都很短暫，大約在百萬～数百万年後就會發展成為[超新星](../Page/超新星.md "wikilink")。這樣的結果使得OB星協通常都只有幾百萬年或更短的年齡，在星協中的OB星會在一千萬年之內耗尽核燃料而爆发为超新星，星协自此完全消失。（相較之下，目前的太陽已經有50億歲了）

[依巴谷衛星在](../Page/依巴谷衛星.md "wikilink")[太陽附近的](../Page/太陽.md "wikilink")650[秒差距內發現了一打的OB星協](../Page/秒差距.md "wikilink")\[3\]。最靠近的OB星協是[天蠍-半人馬星協](../Page/天蠍-半人馬星協.md "wikilink")，距離[太陽大約](../Page/太陽.md "wikilink")400光年\[4\]。

在[大麥哲倫星系和](../Page/大麥哲倫星系.md "wikilink")[仙女座大星系也都有OB星協](../Page/仙女座大星系.md "wikilink")。這些星協的結構非常鬆散，直徑可以橫跨過1,500光年\[5\]。

## 另見

  - [星协](../Page/星协.md "wikilink")
  - [R星協](../Page/R星協.md "wikilink")
  - [T星協](../Page/T星協.md "wikilink")
  - [OB 星](../Page/OB_星.md "wikilink")

## 參考資料

[Category:星協](../Category/星協.md "wikilink")

1.

2.
3.

4.

5.